8月5號罷工 集思廣益

有好多人推但唔知幾多個會實踐...仲有好多人係睇定先嘅心態想做又唔夠膽，所以要諗過度過群策群力。Execution is key, 唔好嘥咗民心嘅籌碼。琴日欠共識下試水溫都成功咗一半，亦證實交通擠塞work，所以罷工組織計劃好重要。

見識短淺(外資銀行-可能離地）
以下幾方向要諗:

1. 點團結人
參與人數係信心嘅關鍵 - 好多人覺得唔夠人,有心但做黎冇用，所以要證明有足夠嘅人，信心一致, 罷工不合作運動係有用
實在數字
有冇平台/系統可以比參加者不開名下簽署, 唔係就咁repost或者memo紙，而係認真簽咗唔做正衰仔
>>>簡易方法：利用眾籌計人數
七區罷工- 每區開一個project, 人人捐$5當日買水，收據可以當驗證碼

Ideal 方法：有冇IT神快手code倒?用blockchain？俾人齋填七區+行業）然後自動分配10位數字驗證碼 （頭兩個字母記區域，兩個字母記行業，之後計人數-易於估計有幾多同行參與

Memo有驗證冧巴+公司證post 會有效好多

2. 實際時間表/策略

策略：
A.目標依舊交通擠塞，全世界有藉口返唔到工。運輸業工會吹多次雞for 8月5
B.工會點/TG工會點合作- 未join嘅唔該
C. 分7區，分散警力，8月2號好有齊晒7區不反對通知
D. 當日實際計劃藍圖-集會做啲咩點樣散 （支持+感激勇武貢獻，但要令大部份和理非出嚟要確保唔會暴力收場，唔會覺得自己鼓吹暴力）

時間緊迫:
>>8月2號要有罷工計劃藍圖
>>8月3/4號文宣：
book update已簽人數 boost 人心
content for share
>>8月5號當日詳細時間表
幾點開始塞交通
幾點行去18區嘅各個集會

3. 增加參與人數
要令人覺得罷工：有效，容易，低成本
重點崗位：交通、政府人員、retail （唔代表你罷工唔重要，因為多你一個人，先有效令其他人企出嚟。出一分力，唔好後悔）
文宣要target兩類人
A. 有意志, 工作不許可
-冧把最重要- 證明同行大比數人參與
- stakeholder pack (如果你係小薯/中層/高層可以xxxxx…尊重和而不同/確保有交帶xxx）HR可以點合作
- 幫draft email 解釋罷工動機，表明罷工唔代表偷懶/唔介意OT希望公司respect
B. 欠意志，工作許可 (認同出發點但覺得冇用）
- 要 envisage實際行動/ 夠人
- 強調唔拖得

Please expand